# Квалификационное задание  для разработчиков Elixir от Funbox
### Made by [Yar](https://t.me/YarMakesApp)

## Intro

**Дорогой ревьюер**, большое **спасибо**, что тратите свое уникальное время на то, чтобы посмотреть на моё творение и дать обратную связь. Позвольте мне провести небольшую экскурсию, чтобы ваше внимание не обошло важные для меня моменты, также надеюсь, что она поможет сэкономить вам немного когнитивных сил и времени! Буду очень признателен за любые мысли, которые вы мне можете предложить в виде обратной связи!

## [Live версия развернута тут: http://fta.test-assignment.ml](http://fta.test-assignment.ml)

## Как тут всё устроено
При написании этого тестового задания я следовал моим представлениям о современном процессе разработки<sup id="a1">[1](#f1)</sup>: 
 - К проекту прикручены [pipelines](https://gitlab.com/yars-glorious-test-assignments/funbox/-/pipelines) которые прогоняют все тесты, а так же производят статический анализ кода для любого коммита, запушеного в репозиторий
 - Разработка велась по принципам TDD, test coverage = 100%, использовано property-based тестирование, так что никаких проверок по магическим контактам `test_domain_name = "example.com"`, провярем любыми значениями из заданного диапазона
 - Слияние изменений происходили через Merge Requests GitLab'a: [история](https://gitlab.com/yars-glorious-test-assignments/funbox/-/merge_requests?scope=all&state=merged)



## Review of the architecture

Приложение разделено на два модуля: 
  - [`FTA.App`](lib/fta/app.ex)<sup id="a2">[2](#f2)</sup>, содержащий логику учета данных о посещенных страницах(Business Logic layer), и
  - [`FTA.Web`](lib/fta/web/root_plug.ex), являющийся HTTP интерфейсом к `FTA.App` (Delivery layer)

При желании эти модули могли бы быть разделены и вынесены в отдельные mix applications, однако я решил воздержаться от подобных шагов, чтобы избежать избыточного усложнения архитектуры тестового задания.

### Краткий обзор модуля [FTA.App](lib/fta/app.ex) ([тесты](test/integration/fta/app_test.exs))

Модуль [`FTA.App`](lib/fta/app.ex) ([тесты](test/integration/fta/app_test.exs)) содержит две публичные функции:
 - [`process_links/2`](lib/fta/app.ex#L31) - функция, принимающая на вход метку времени и список посещенных ссылок. Эта функция пытается разобрать ссылки на компоненты(домен, путь...) и в случае, если полученные данные удается обработать, сохраняет их в базе данных с помощью функций модуля [FTA.App.Storage](lib/fta/app/storage.ex)([тесты](test/integration/fta/app/storage_test.exs)). Если хотя бы одна ссылка из списка не может быть успешно обработана, функция возвращает ошибку и список из строк, которые не могу быть корректно обработаны и не производит сохранение тех ссылок, которые были успешно обработаны. Такое поведение для этой функции было выбрано для того, чтобы избежать замалчивания ошибок в случае, если только часть данных может быть корректно обработана и сохранена.
- [`get_registered_domain_names/2`](lib/fta/app.ex#L68) - функция, которая возвращает список доменных имен, к которым происходило обращение для заданного интервала времени. Функция вернет ошибку, если не задан любой из параметров, задающие границы интервала, для которого производится запрос. Такое поведение функции выбрано с целью демотивировать пользователя API посылать запросы с неопределенными (открытыми) концами интервала, так как в реальной существующей системе статистики такие запросы скорее всего возвращают огромный объем информации. В случае, если параметры, задающие границы интервала запроса, заданы корректно, функция возвращает `{:ok, list}`, где `list` - список уникальных доменных имен, для которых зарегистрированы посещения внутри указанного временного промежутка. Определение попадания в заданный интервал и уникализация списка доменов полностью делегируются хранилищу из соображений производительности и простоты реализации этого функционала на стороне хранилища(см. следующий раздел). 

### Структура хранения данных и уникальность доменов
Как уже было сказано ранее, функции выборки данных для заданного интервала, так же как и уникализация результатов делегировано хранилищу - Redis. 

По условию задания сервис регистрирует переданные посещения с временной меткой  получения запроса `ts` (здесь и далее `ts` - метка времени запроса, от англ. timestamp).
При регистрации запроса в базе данных создается структура `SET` для каждого уникального `ts`, элементами которой станут извлеченные из запроса и приведенные к нижнему регистру доменные имена каждой из переданных ссылок. Подобная струтура гарантирует, что для любого `ts` в каждой структуре `SET` будет храниться список доменных имен которым происходило обращение в данный интервал времени без дубликатов.

Также, для удобства дальнейшего извлечения, каждый уникальный `ts` добавляется в структуру типа SORTED SET, которая "индексирует" существующие структуры `SET`. Далее будем называть эту структуру `index`.

При запросе на выборку данных в первую очередь будет происходить обращение в структуру `index`, которая вернет список уникальных `ts` зарегистрированных в системе на данный момент и попадающих в запрошенный временной интервал. Получив этот список, обращаемся в Redis за списками доменных имен, "привязанными" к каждому `ts`, попавшему в диапазон запроса. Для того, чтобы избежать дубликатов доменных имен внутри получившейся выборки, используется команда Redis `SUNION`, которая производит операцию логического объединения множеств для всех структур `SET`, учавствующих в выборке, тем самым гарантирует отсутствие дубликатов доменных имён в итоговой выборке.

### Краткий обзор модуля  [`FTA.Web`](lib/fta/web)

Основные компоненты модуля [`FTA.Web`](lib/fta/web):
 - Роутер [`FTA.Web.RootPlug`](lib/fta/web/root_plug.ex) ([тесты](test/integration/fta/web/router_test.exs)), корневой маршрутизатор запросов сервера Cowboy. Описывает логику "отображения" HTTP запросов на обработчики запросов.
 - Плаг [`FTA.Web.VisitedDomainsPlug`](lib/fta/web/visited_domains_plug.ex) ([тесты](test/integration/fta/web/visited_domains_endpoint_tests.ex)), обрабатывающий на запросы `GET '/visited_domains'`
- Плаг [`FTA.Web.VisitedLinksPlug`](lib/fta/web/visited_links_plug.ex) ([тесты](test/integration/fta/web/visited_domains_endpoint_tests.ex)), обрабатывающий HTTP запросы `POST '/visited_links'`

## Как установить локально
### Может не надо?
  Возможно вам не обязательно устанавливать локальную версию, так как я заранее развернул для вас версию в облаке.

  Версия развернута тут: http://fta.test-assignment.ml
  
  Делаем запросы из консоли: 
  ```
  curl \
    -d '{"links": ["https://funbox.ru/test"]}' \
    -H "Content-Type: application/json" \
    -v "http://fta.test-assignment.ml/visited_links"

  ```
  чтобы добавить визит.

  Или этот, чтобы проверить, что новая запись вернулась:
  ```
   curl -v "http://fta.test-assignment.ml/visited_domains?from=1629466000&to=1660991200"
  ```
### Локальная установка

Если все-таки нужно, то вот:

0) Установить `elixir v1.9+`, опциально `make, docker-compose`

1) ```git clone https://gitlab.com/yars-glorious-test-assignments/funbox best_ta_ever```
  
2) ```cd best_ta_ever```

3) ```mix do local.hex --force, local.rebar --force, deps.get```

4) ```docker-compose up -d redis``` или поднять свою копию REDIS другим способом

Команды:
-  ```make ts``` для запуска тестов локально (integration test coverage: https://imgur.com/J5xp5Vy)

-  ```make run``` для запуска сервера локально

-  ```cat Makefile``` для того, чтобы посмотреть детали


### Внимание! При отправке POST запросов не забывайте указывать Content-Type: application/json, без этого не взлетит.

 ---
  <small><b id="f1">1</b> Конечно с поправкой на то, что это соло-разработка тестового задания, а не реальный проект, поэтому я позволил себе некоторые упрощения, например размер изменений, которые сливаются в MR иногда был достаточно объемным и MR мог содержать изменения больше, чем одной фичи за раз.[↩](#a1)</small>
  
  <small><b id="f2">2</b> FTA = Funbox Test Assigment</small>